Библиотека VB
=============

Клиент тестирования
-------------------

Дано Я открыл новый сеанс TestClient или подключил уже существующий
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Дано Я открыл новый сеанс TestClient или подключил уже существующий``

Снипет: ``ЯОткрылНовыйСеансTestClientИлиПодключилУжеСуществующий()``

Пример использования::

    Дано Я открыл новый сеанс TestClient или подключил уже существующий

Дано Я открыл новый сеанс TestClient или подключил уже существующий без загрузки настроек
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Дано Я открыл новый сеанс TestClient или подключил уже существующий без загрузки настроек``

Снипет: ``ЯОткрылНовыйСеансTestClientИлиПодключилУжеСуществующийБезЗагрузкиНастроек()``

Пример использования::

    Дано Я открыл новый сеанс TestClient или подключил уже существующий без загрузки настроек

Дано Я открыл новый сеанс TestClient от имени "МойПользователь" с паролем "МойПароль"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Дано Я открыл новый сеанс TestClient от имени "МойПользователь" с паролем "МойПароль"``

Снипет: ``ЯОткрылСеансTestClientОтИмениСПаролемИлиПодключаюУжеСуществующий(Логин,Пароль)``

Пример использования::

    Дано Я открыл новый сеанс TestClient от имени "МойПользователь" с паролем "МойПароль"

Я подключаю клиент тестирования с параметрами
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я подключаю клиент тестирования с параметрами:``

Снипет: ``ЯПодключаюКлиентТестированияСПараметрами(ТабПарам)``

Пример использования::

     Когда Я подключаю клиент тестирования с параметрами:
    | 'Имя подключения' | 'Порт' | 'Строка соединения' | 'Логин' | 'Пароль' | 'Путь к платформе' | 'Запускаемая обработка' |  'Дополнительные параметры строки запуска'  |
    | 'Test 1'          | '1538' | ''                  | ''      | ''       |                    |                         |                                             |

Я подключаю клиент тестирования "ИмяКлиентаТестирования" из таблицы клиентов тестирования
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я подключаю клиент тестирования "ИмяКлиентаТестирования" из таблицы клиентов тестирования``

Снипет: ``ЯПодключаюКлиентТестированияИзТаблицыКлиентовТестирования(ИмяКлиентаТестирования)``

Пример использования::

    Когда Я подключаю клиент тестирования "Кладовщик УТ" из таблицы клиентов тестирования

Я подключаю клиент тестирования "ИмяКлиентаТестирования" из таблицы клиентов тестирования от имени "Логин" с паролем "Пароль"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я подключаю клиент тестирования "ИмяКлиентаТестирования" из таблицы клиентов тестирования от имени "Логин" с паролем "Пароль"``

Снипет: ``ЯПодключаюКлиентТестированияИзТаблицыКлиентовТестированияОтИмениСПаролем(ИмяКлиентаТестирования,Логин,Пароль)``

Пример использования::

    И Я подключаю клиент тестирования "Семен Звёздочкин" из таблицы клиентов тестирования от имени "Сёма" с паролем "SemaSuperStar"

Я отключаю текущего клиент тестирования
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я отключаю текущего клиент тестирования``

Снипет: ``ЯОтключаюТекущегоКлиентТестирования()``

Пример использования::

    Тогда Я отключаю текущего клиент тестирования

Заполняю список таблицы ДанныеКлиентовТестирования
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Заполняю список таблицы ДанныеКлиентовТестирования``

Снипет: ``ЗаполняюСписокТаблицыДанныеКлиентовТестирования()``

Добавляет в таблицу на закладке "Test client's" 2 строки подключения к БД: 1-я строка с именем "VanessaUser1", 2-я - "VanessaUser2".
На данный момент выдает синтаксическую ошибку 

Пример использования::

    И Заполняю список таблицы ДанныеКлиентовТестирования

В базе есть пользователь "Логин" с паролем "Пароль"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``В базе есть пользователь "Логин" с паролем "Пароль"``

Снипет: ``ВБазеЕстьПользовательСПаролем(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    Когда В базе есть пользователь "Алиса Шляпкина" с паролем "ShcaltajBoltaj"

Я удаляю пользователя "ИмяПользователя"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я удаляю пользователя "ИмяПользователя"``

Снипет: ``ЯУдаляюПользователя(ИмяПользователя)``

Удаляет пользователя информационной базы с указанным именем через метод ``ПользовательИнформационнойБазы.Удалить()``.  

Пример использования::

    Тогда Я удаляю пользователя "Всего лишь гость в этом бренном мире"

Я работаю в сеансе, запущенного с ключом TESTMANAGER
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я удаляю пользователя "ИмяПользователя"``

Снипет: ``ЯРаботаюВСеансеЗапущенногоСКлючомTESTMANAGER()``

Пример использования::

    Когда Я работаю в сеансе, запущенного с ключом TESTMANAGER

Я сворачиваю все окна
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я сворачиваю все окна"``

Снипет: ``ЯСворачиваюВсеОкна()``

Пример использования::

    И Я сворачиваю все окна

Я запускаю сеанс 1С с ключом TESTCLIENT
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я запускаю сеанс 1С с ключом TESTCLIENT"``

Снипет: ``ЯЗапускаюСеанс1ССКлючомTESTCLIENTСЛогиномИПаролем()``

Пример использования::

    И Я запускаю сеанс 1С с ключом TESTCLIENT

Я устанавливаю соединение с сеансом TESTCLIENT
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я устанавливаю соединение с сеансом TESTCLIENT``

Снипет: ``ЯУстанавливаюСоединениеССеансомTESTCLIENT()``

Пример использования::

    И Я устанавливаю соединение с сеансом TESTCLIENT

Я активизирую главное окно сеанса TESTCLIENT
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я активизирую главное окно сеанса TESTCLIENT``

Снипет: ``ЯАктивизируюГлавноеОкноСеансаTESTCLIENT()``

Пример использования::

    Тогда Я активизирую главное окно сеанса TESTCLIENT

В переменной Контекст появилось значение ГлавноеОкноТестируемого
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``В переменной Контекст появилось значение ГлавноеОкноТестируемого``

Снипет: ``ВПеременнойКонтекстПоявилосьЗначениеГлавноеОкноТестируемого()``

Пример использования::

    Тогда В переменной Контекст появилось значение ГлавноеОкноТестируемого

Я закрываю сеанс TESTCLIENT
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Я закрываю сеанс TESTCLIENT``

Снипет: ``ЯЗакрываюСеансTESTCLIENT()``

Пример использования::

    Тогда Я закрываю сеанс TESTCLIENT

Работа с интерфейсом
--------------------

Таблица формы
~~~~~~~~~~~~~~

В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка с заголовком "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка с заголовком "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧИзВыпадающегоСпискаСЗаголовкомЯВыбираюСВыбором(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка с заголовком "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором

В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧИзВыпадающегоСпискаЯВыбираюСВыбором(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором

В ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором``

Снипет: ``ВТЧИзВыпадающегоСпискаЯВыбираюСВыбором(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    В ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21" с выбором

В форме "Справочник1" в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я завершаю редактирование строки
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В форме "Справочник1" в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я завершаю редактирование строки``

Снипет: ``ВФормеВТЧЯЗавершаюРедактированиеСтроки(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    В форме "Справочник1" в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я завершаю редактирование строки

Я завершаю редактирование строки
"""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Я завершаю редактирование строки``

Снипет: ``ЯЗавершаюРедактированиеСтроки()``

Пример использования::

    Я завершаю редактирование строки

В открытой форме в ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита с заголовком "Скан"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В открытой форме в ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита с заголовком "Скан"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯНажимаюКнопкуВыбораУРеквизитаСЗаголовком(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    В открытой форме в ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита с заголовком "Скан"

В открытой форме в ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита "Скан"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В открытой форме в ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита "Скан"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯНажимаюКнопкуВыбораУРеквизита(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    В открытой форме в ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита "Скан"

В ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита "Скан"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита "Скан"``

Снипет: ``ВТЧЯНажимаюКнопкуВыбораУРеквизита(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    В ТЧ "ДокументыПоВидам" я нажимаю кнопку выбора у реквизита "Скан"

И     В открытой форме в ТЧ  "Список" я перехожу на одну строку вниз
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ  "Список" я перехожу на одну строку вниз``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯПерехожуНаОднуСтрокуВниз(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ  "Список" я перехожу на одну строку вниз

И     в ТЧ  "Список" я перехожу на одну строку вниз
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ  "Список" я перехожу на одну строку вниз``

Снипет: ``ВТЧЯПерехожуНаОднуСтрокуВниз(Парам01)``

Пример использования::

    И     в ТЧ  "Список" я перехожу на одну строку вниз

И     таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" стала равной:
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" стала равной:``

Снипет: ``ТаблицаФормыСИменемСталаРавной(Парам01,ТабПарам)``

Пример использования::

    И     таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" стала равной:

И     таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" содержит строки:
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" содержит строки:``

Снипет: ``ТаблицаФормыСИменемСодержитСтроки(Парам01,ТабПарам)``

Пример использования::

    И     таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" содержит строки:

Тогда таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" содержит изменения:
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Тогда таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" содержит изменения:``

Снипет: ``ТаблицаФормыСИменемСодержитИзменения(Парам01,ТабПарам)``

Пример использования::

    Тогда таблица формы с именем "ТабличнаяЧасть1" содержит изменения:

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с заголовком "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с заголовком "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧВПолеСЗаголовкомЯВвожуТекст(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с заголовком "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧВПолеЯВвожуТекст(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"``

Снипет: ``ВТЧВПолеЯВвожуТекст(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с именем "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с именем "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧВПолеСИменемЯВвожуТекст(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с именем "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с именем "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с именем "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"``

Снипет: ``ВТЧВПолеСИменемЯВвожуТекст(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" в поле с именем "Реквизит число" я ввожу текст "56,78"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка с заголовком "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка с заголовком "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧИзВыпадающегоСпискаСЗаголовкомЯВыбираю(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка с заголовком "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧИзВыпадающегоСпискаЯВыбираю(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ВТЧИзВыпадающегоСпискаЯВыбираю(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" из выпадающего списка "Реквизит справочник" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг с заголовком "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг с заголовком "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯИзменяюФлагСЗаголовком(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг с заголовком "Реквизит булево"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯИзменяюФлаг(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг "Реквизит булево"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВТЧЯИзменяюФлаг(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я изменяю флаг "Реквизит булево"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с заголовком "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с заголовком "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯВыбираюЗначениеРеквизитаСЗаголовкомИзФормыСписка(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с заголовком "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯВыбираюЗначениеРеквизитаИзФормыСписка(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка``

Снипет: ``ВТЧЯВыбираюЗначениеРеквизитаИзФормыСписка(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯВыбираюЗначениеРеквизитаСИменемИзФормыСписка(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка``

Снипет: ``ВТЧЯВыбираюЗначениеРеквизитаСИменемИзФормыСписка(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит справочник выбор из формы списка" из формы списка

И     В открытой форме в ТЧ "Товары" я добавляю новую строку
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "Товары" я добавляю новую строку``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯДобавляюНовуюСтроку(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "Товары" я добавляю новую строку

И     в ТЧ "Товары" я добавляю новую строку
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "Товары" я добавляю новую строку``

Снипет: ``ВТЧЯДобавляюНовуюСтроку(Парам01)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "Товары" я добавляю новую строку

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг с заголовком "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг с заголовком "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯУстанавливаюФлагСЗаголовком(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг с заголовком "Реквизит булево"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯУстанавливаюФлаг(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг "Реквизит булево"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВТЧЯУстанавливаюФлаг(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я устанавливаю флаг "Реквизит булево"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг с заголовком "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг с заголовком "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯСнимаюФлагСЗаголовком(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг с заголовком "Реквизит булево"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯСнимаюФлаг(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг "Реквизит булево"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВТЧЯСнимаюФлаг(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я снимаю флаг "Реквизит булево"

И В открытой форме в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" нет значения "Temp1"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И В открытой форме в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" нет значения "Temp1"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТаблицеСИменемВКолонкеНетЗначения(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И В открытой форме в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" нет значения "Temp1"

И в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" нет значения "Temp1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" нет значения "Temp1"``

Снипет: ``ВТаблицеСИменемВКолонкеНетЗначения(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" нет значения "Temp1"

И В открытой форме в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" есть значение "ОткрытиеФормы"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И В открытой форме в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" есть значение "ОткрытиеФормы"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТаблицеСИменемВКолонкеЕстьЗначение(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И В открытой форме в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" есть значение "ОткрытиеФормы"

И в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" есть значение "ОткрытиеФормы"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" есть значение "ОткрытиеФормы"``

Снипет: ``ВТаблицеСИменемВКолонкеЕстьЗначение(Парам01,Парам02,Парам03)``

Пример использования::

    И в таблице с именем "ДеревоТестов" в колонке "Имя" есть значение "ОткрытиеФормы"

И     В открытой форме в ТЧ "Отборы" я активизирую поле "Условие"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "Отборы" я активизирую поле "Условие"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯАктивизируюПоле(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "Отборы" я активизирую поле "Условие"

И     в ТЧ "Отборы" я активизирую поле "Условие"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "Отборы" я активизирую поле "Условие"``

Снипет: ``ВТЧЯАктивизируюПоле(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "Отборы" я активизирую поле "Условие"

И     В открытой форме в ТЧ "Отборы" я активизирую поле с именем "Условие"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "Отборы" я активизирую поле с именем "Условие"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯАктивизируюПолеСИменем(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "Отборы" я активизирую поле с именем "Условие"

И     в ТЧ "Отборы" я активизирую поле с именем "Условие"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "Отборы" я активизирую поле с именем "Условие"``

Снипет: ``ВТЧЯАктивизируюПолеСИменем(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "Отборы" я активизирую поле с именем "Условие"

Поле ввода
~~~~~~~~~~~~~~

И     В открытой форме в поле с заголовком "Наименование" я ввожу текст "111"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в поле с заголовком "Наименование" я ввожу текст "111"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВПолеСЗаголовкомЯВвожуТекст(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в поле с заголовком "Наименование" я ввожу текст "111"

И     В открытой форме в поле "Наименование" я ввожу текст "111"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в поле "Наименование" я ввожу текст "111"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВПолеЯВвожуТекст(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в поле "Наименование" я ввожу текст "111"

И     в поле "Наименование" я ввожу текст "111"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в поле "Наименование" я ввожу текст "111"``

Снипет: ``ВПолеЯВвожуТекст(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в поле "Наименование" я ввожу текст "111"

И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля с заголовком "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля с заголовком "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюКнопкуВыбораУПоляСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля с заголовком "Реквизит2"

И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля "Реквизит2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюКнопкуВыбораУПоля(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля "Реквизит2"

И     я нажимаю кнопку выбора у поля "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю кнопку выбора у поля "Реквизит2"``

Снипет: ``ЯНажимаюКнопкуВыбораУПоля(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю кнопку выбора у поля "Реквизит2"

И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля с именем "Реквизит4"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля с именем "Реквизит4"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюКнопкуВыбораУПоляСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю кнопку выбора у поля с именем "Реквизит4"

И     я нажимаю кнопку выбора у поля с именем "Реквизит4"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю кнопку выбора у поля с именем "Реквизит4"``

Снипет: ``ЯНажимаюКнопкуВыбораУПоляСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю кнопку выбора у поля с именем "Реквизит4"

И     В открытой форме в поле с именем "Наименование" я ввожу текст "111"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в поле с именем "Наименование" я ввожу текст "111"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВПолеСИменемЯВвожуТекст(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в поле с именем "Наименование" я ввожу текст "111"

И     в поле с именем "Наименование" я ввожу текст "111"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в поле с именем "Наименование" я ввожу текст "111"``

Снипет: ``ВПолеСИменемЯВвожуТекст(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в поле с именем "Наименование" я ввожу текст "111"

Тогда элемент формы с именем "Наименование" стал равен "111"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Тогда элемент формы с именем "Наименование" стал равен "111"``

Снипет: ``ЭлементФормыСИменемСталРавен(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    Тогда элемент формы с именем "Наименование" стал равен "111"

И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля с заголовком "Реквизит2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля с заголовком "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаКнопкуОткрытияПоляСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля с заголовком "Реквизит2"

И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаКнопкуОткрытияПоля(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля "Реквизит2"

И     я нажимаю на кнопку открытия поля "Реквизит2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю на кнопку открытия поля "Реквизит2"``

Снипет: ``ЯНажимаюНаКнопкуОткрытияПоля(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю на кнопку открытия поля "Реквизит2"

И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля с именем "Реквизит2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля с именем "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаКнопкуОткрытияПоляСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на кнопку открытия поля с именем "Реквизит2"

И     я нажимаю на кнопку открытия поля с именем "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю на кнопку открытия поля с именем "Реквизит2"``

Снипет: ``ЯНажимаюНаКнопкуОткрытияПоляСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю на кнопку открытия поля с именем "Реквизит2"

И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля с заголовком "Отбор"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля с заголовком "Отбор"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюКнопкуОчиститьУПоляСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля с заголовком "Отбор"

И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля "Отбор"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля "Отбор"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюКнопкуОчиститьУПоля(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля "Отбор"

И     я нажимаю кнопку очистить у поля "Отбор"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю кнопку очистить у поля "Отбор"``

Снипет: ``ЯНажимаюКнопкуОчиститьУПоля(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю кнопку очистить у поля "Отбор"

И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля с именем "Отбор"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля с именем "Отбор"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюКнопкуОчиститьУПоляСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю кнопку очистить у поля с именем "Отбор"

И     я нажимаю кнопку очистить у поля с именем "Отбор"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю кнопку очистить у поля с именем "Отбор"``

Снипет: ``ЯНажимаюКнопкуОчиститьУПоляСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю кнопку очистить у поля с именем "Отбор"

И     я перехожу к следующему реквизиту
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я перехожу к следующему реквизиту``

Снипет: ``ЯПерехожуКСледующемуРеквизиту()``

Пример использования::

    И     я перехожу к следующему реквизиту

Панель разделов и функций
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда В панели разделов я выбираю "Склады"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Когда В панели разделов я выбираю "Склады"``

Снипет: ``ВПанелиРазделовЯВыбираю(Парам01)``

Пример использования::

    Когда В панели разделов я выбираю "Склады"

И     В панели функций я выбираю "Склады"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В панели функций я выбираю "Склады"``

Снипет: ``ВПанелиФункцийЯВыбираю(Парам01)``

Пример использования::

    И     В панели функций я выбираю "Склады"

Табличный документ
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

И     табличный документ формы с именем "РеквизитТабличныйДокумент" стал равен:
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     табличный документ формы с именем "РеквизитТабличныйДокумент" стал равен:``

Снипет: ``ТабличныйДокументФормыСИменемСталРавен(Парам01,ТабПарам)``

Пример использования::

    И     табличный документ формы с именем "РеквизитТабличныйДокумент" стал равен:

И     табличный документ формы с именем "РеквизитТабличныйДокумент" стал пустым
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     табличный документ формы с именем "РеквизитТабличныйДокумент" стал пустым``

Снипет: ``ТабличныйДокументФормыСИменемСталПустым(Парам01)``

Пример использования::

    И     табличный документ формы с именем "РеквизитТабличныйДокумент" стал пустым

Окна
~~~~

И    Я закрыл все окна клиентского приложения
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И    Я закрыл все окна клиентского приложения``

Снипет: ``ЯЗакрылВсеОкнаКлиентскогоПриложения()``

Пример использования::

    И    Я закрыл все окна клиентского приложения

Тогда открылось окно "Справочник1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Тогда открылось окно "Справочник1"``

Снипет: ``ОткрылосьОкно(Парам01)``

Пример использования::

    Тогда открылось окно "Справочник1"

И     Я закрываю окно с заголовком "Справочник1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     Я закрываю окно с заголовком "Справочник1"``

Снипет: ``ЯЗакрываюОкноСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     Я закрываю окно с заголовком "Справочник1"

И     Я закрываю окно "Справочник1"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     Я закрываю окно "Справочник1"``

Снипет: ``ЯЗакрываюОкно(Парам01)``

Пример использования::

    И     Я закрываю окно "Справочник1"

Кнопки формы
~~~~~~~~~~~~

Когда Я нажимаю кнопку командного интерфейса "Основная"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Когда Я нажимаю кнопку командного интерфейса "Основная"``

Снипет: ``ЯНажимаюКнопкуКомандногоИнтерфейса(Парам01)``

Пример использования::

    Когда Я нажимаю кнопку командного интерфейса "Основная"

И     В открытой форме я нажимаю на кнопку с заголовком "Создать"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на кнопку с заголовком "Создать"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаКнопкуСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на кнопку с заголовком "Создать"

И     В открытой форме я нажимаю на кнопку "Создать"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на кнопку "Создать"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаКнопку(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на кнопку "Создать"

И     я нажимаю на кнопку "Создать"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю на кнопку "Создать"``

Снипет: ``ЯНажимаюНаКнопку(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю на кнопку "Создать"

И     В открытой форме я нажимаю на кнопку с именем "ЗаполнитьРекСтрока1"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на кнопку с именем "ЗаполнитьРекСтрока1"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаКнопкуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на кнопку с именем "ЗаполнитьРекСтрока1"

И     я нажимаю на кнопку с именем "ЗаполнитьРекСтрока1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю на кнопку с именем "ЗаполнитьРекСтрока1"``

Снипет: ``ЯНажимаюНаКнопкуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю на кнопку с именем "ЗаполнитьРекСтрока1"

И     В текущем окне я нажимаю кнопку командного интерфейса "Общая команда для справочника1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В текущем окне я нажимаю кнопку командного интерфейса "Общая команда для справочника1"``

Снипет: ``ВТекущемОкнеЯНажимаюКнопкуКомандногоИнтерфейса(Парам01)``

Пример использования::

    И     В текущем окне я нажимаю кнопку командного интерфейса "Общая команда для справочника1"

Кнопки таблицы 
~~~~~~~~~~~~~~~

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с заголовком "Добавить"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с заголовком "Добавить"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯНажимаюНаКнопкуСЗаголовком(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с заголовком "Добавить"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку "Добавить"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку "Добавить"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯНажимаюНаКнопку(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку "Добавить"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку "Добавить"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку "Добавить"``

Снипет: ``ВТЧЯНажимаюНаКнопку(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку "Добавить"

И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с именем "Добавить"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с именем "Добавить"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеВТЧЯНажимаюНаКнопкуСИменем(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с именем "Добавить"

И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с именем "Добавить"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с именем "Добавить"``

Снипет: ``ВТЧЯНажимаюНаКнопкуСИменем(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     в ТЧ "ТабличнаяЧасть1" я нажимаю на кнопку с именем "Добавить"

Вкладки
~~~~~~~

И     В открытой форме я перехожу к закладке с заголовком "Вспомогательная"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я перехожу к закладке с заголовком "Вспомогательная"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯПерехожуКЗакладкеСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я перехожу к закладке с заголовком "Вспомогательная"

И     В открытой форме я перехожу к закладке "Вспомогательная"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я перехожу к закладке "Вспомогательная"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯПерехожуКЗакладке(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я перехожу к закладке "Вспомогательная"

И     я перехожу к закладке "Вспомогательная"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я перехожу к закладке "Вспомогательная"``

Снипет: ``ЯПерехожуКЗакладке(Парам01)``

Пример использования::

    И     я перехожу к закладке "Вспомогательная"

И     В открытой форме я перехожу к закладке с именем "Вспомогательная"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я перехожу к закладке с именем "Вспомогательная"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯПерехожуКЗакладкеСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я перехожу к закладке с именем "Вспомогательная"

И     я перехожу к закладке с именем "Вспомогательная"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я перехожу к закладке с именем "Вспомогательная"``

Снипет: ``ЯПерехожуКЗакладкеСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я перехожу к закладке с именем "Вспомогательная"

Гиперссылка
~~~~~~~~~~~

И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку с заголовком "Гиперссылка"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку с заголовком "Гиперссылка"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаГиперссылкуСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку с заголовком "Гиперссылка"

И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку "Гиперссылка"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку "Гиперссылка"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаГиперссылку(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку "Гиперссылка"

И     я нажимаю на гиперссылку "Гиперссылка"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю на гиперссылку "Гиперссылка"``

Снипет: ``ЯНажимаюНаГиперссылку(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю на гиперссылку "Гиперссылка"

И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку с именем "Гиперссылка"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку с именем "Гиперссылка"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯНажимаюНаГиперссылкуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я нажимаю на гиперссылку с именем "Гиперссылка"

И     я нажимаю на гиперссылку с именем "Гиперссылка"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я нажимаю на гиперссылку с именем "Гиперссылка"``

Снипет: ``ЯНажимаюНаГиперссылкуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я нажимаю на гиперссылку с именем "Гиперссылка"

Иерархия элементов
~~~~~~~~~~~~~~~~~~ 

И     В открытой форме я сворачиваю группу с заголовком "СворачиваемаяГруппа"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я сворачиваю группу с заголовком "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯСворачиваюГруппуСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я сворачиваю группу с заголовком "СворачиваемаяГруппа"

И     В открытой форме я сворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я сворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯСворачиваюГруппу(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я сворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"

И     я сворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я сворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ЯСворачиваюГруппу(Парам01)``

Пример использования::

    И     я сворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"

И     В открытой форме я сворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я сворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯСворачиваюГруппуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я сворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"

И     я сворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я сворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ЯСворачиваюГруппуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я сворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"

И     В открытой форме я разворачиваю группу с заголовком "СворачиваемаяГруппа"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я разворачиваю группу с заголовком "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯРазворачиваюГруппуСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я разворачиваю группу с заголовком "СворачиваемаяГруппа"

И     В открытой форме я разворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я разворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯРазворачиваюГруппу(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я разворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"

И     я разворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я разворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ЯРазворачиваюГруппу(Парам01)``

Пример использования::

    И     я разворачиваю группу "СворачиваемаяГруппа"

И     В открытой форме я разворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я разворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯРазворачиваюГруппуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я разворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"

И     я разворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я разворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"``

Снипет: ``ЯРазворачиваюГруппуСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я разворачиваю группу с именем "СворачиваемаяГруппа"

Выпадающий список
~~~~~~~~~~~~~~~~~

И     В открытой форме я открываю выпадающий список с заголовком "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я открываю выпадающий список с заголовком "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯОткрываюВыпадающийСписокСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я открываю выпадающий список с заголовком "Реквизит2"

И     В открытой форме я открываю выпадающий список "Реквизит2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я открываю выпадающий список "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯОткрываюВыпадающийСписок(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я открываю выпадающий список "Реквизит2"

И     я открываю выпадающий список "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я открываю выпадающий список "Реквизит2"``

Снипет: ``ЯОткрываюВыпадающийСписок(Парам01)``

Пример использования::

    И     я открываю выпадающий список "Реквизит2"

И     В открытой форме я открываю выпадающий список с именем "Реквизит2"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я открываю выпадающий список с именем "Реквизит2"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯОткрываюВыпадающийСписокСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я открываю выпадающий список с именем "Реквизит2"

И     я открываю выпадающий список с именем "Реквизит2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я открываю выпадающий список с именем "Реквизит2"``

Снипет: ``ЯОткрываюВыпадающийСписокСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я открываю выпадающий список с именем "Реквизит2"

И     В открытой форме из выпадающего списка с заголовком "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме из выпадающего списка с заголовком "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеИзВыпадающегоСпискаСЗаголовкомЯВыбираю(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме из выпадающего списка с заголовком "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     В открытой форме из выпадающего списка "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме из выпадающего списка "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеИзВыпадающегоСпискаЯВыбираю(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме из выпадающего списка "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     из выпадающего списка "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     из выпадающего списка "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ИзВыпадающегоСпискаЯВыбираю(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     из выпадающего списка "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     В открытой форме из выпадающего списка с именем "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме из выпадающего списка с именем "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеИзВыпадающегоСпискаСИменемЯВыбираю(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме из выпадающего списка с именем "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

И     из выпадающего списка с именем "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     из выпадающего списка с именем "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"``

Снипет: ``ИзВыпадающегоСпискаСИменемЯВыбираю(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     из выпадающего списка с именем "Реквизит2" я выбираю "ТестовыйЭлемент21"

Форма списка
~~~~~~~~~~~~

И     В открытой форме я выбираю значение реквизита с заголовком "Реквизит2" из формы списка
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я выбираю значение реквизита с заголовком "Реквизит2" из формы списка``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯВыбираюЗначениеРеквизитаСЗаголовкомИзФормыСписка(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я выбираю значение реквизита с заголовком "Реквизит2" из формы списка

И     В открытой форме я выбираю значение реквизита "Реквизит2" из формы списка
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я выбираю значение реквизита "Реквизит2" из формы списка``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯВыбираюЗначениеРеквизитаИзФормыСписка(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я выбираю значение реквизита "Реквизит2" из формы списка

И     я выбираю значение реквизита "Реквизит2" из формы списка
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я выбираю значение реквизита "Реквизит2" из формы списка``

Снипет: ``ЯВыбираюЗначениеРеквизитаИзФормыСписка(Парам01)``

Пример использования::

    И     я выбираю значение реквизита "Реквизит2" из формы списка

И     В открытой форме я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит2" из формы списка
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит2" из формы списка``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯВыбираюЗначениеРеквизитаСИменемИзФормыСписка(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит2" из формы списка

И     я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит2" из формы списка
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит2" из формы списка``

Снипет: ``ЯВыбираюЗначениеРеквизитаСИменемИзФормыСписка(Парам01)``

Пример использования::

    И     я выбираю значение реквизита с именем "Реквизит2" из формы списка

И     В форме "Справочник2" в таблице "Список" я перехожу к строке:
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В форме "Справочник2" в таблице "Список" я перехожу к строке:``

Снипет: ``ВФормеВТаблицеЯПерехожуКСтроке(Парам01,Парам02,ТабПарам)``

Пример использования::

    И     В форме "Справочник2" в таблице "Список" я перехожу к строке:

И     В форме "Справочник2" в ТЧ "Список" я выбираю текущую строку
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В форме "Справочник2" в ТЧ "Список" я выбираю текущую строку``

Снипет: ``ВФормеВТЧЯВыбираюТекущуюСтроку(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В форме "Справочник2" в ТЧ "Список" я выбираю текущую строку

Флаг
~~~~

И     В открытой форме я изменяю флаг с заголовком "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я изменяю флаг с заголовком "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯИзменяюФлагСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я изменяю флаг с заголовком "Реквизит булево"

И     В открытой форме я изменяю флаг "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я изменяю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯИзменяюФлаг(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я изменяю флаг "Реквизит булево"

И     я изменяю флаг "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я изменяю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ЯИзменяюФлаг(Парам01)``

Пример использования::

    И     я изменяю флаг "Реквизит булево"

И     В открытой форме я изменяю флаг с именем "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я изменяю флаг с именем "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯИзменяюФлагСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я изменяю флаг с именем "Реквизит булево"

И     я изменяю флаг с именем "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я изменяю флаг с именем "Реквизит булево"``

Снипет: ``ЯИзменяюФлагСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я изменяю флаг с именем "Реквизит булево"

И     В открытой форме я снимаю флаг с заголовком "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я снимаю флаг с заголовком "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯСнимаюФлагСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я снимаю флаг с заголовком "Реквизит булево"

И     В открытой форме я снимаю флаг "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я снимаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯСнимаюФлаг(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я снимаю флаг "Реквизит булево"

И     я снимаю флаг "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я снимаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ЯСнимаюФлаг(Парам01)``

Пример использования::

    И     я снимаю флаг "Реквизит булево"

И     В открытой форме я снимаю флаг с именем "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я снимаю флаг с именем "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯСнимаюФлагСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я снимаю флаг с именем "Реквизит булево"

И     я снимаю флаг с именем "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я снимаю флаг с именем "Реквизит булево"``

Снипет: ``ЯСнимаюФлагСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я снимаю флаг с именем "Реквизит булево"

И     В открытой форме я устанавливаю флаг с заголовком "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я устанавливаю флаг с заголовком "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯУстанавливаюФлагСЗаголовком(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я устанавливаю флаг с заголовком "Реквизит булево"

И     В открытой форме я устанавливаю флаг "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я устанавливаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯУстанавливаюФлаг(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я устанавливаю флаг "Реквизит булево"

И     я устанавливаю флаг "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я устанавливаю флаг "Реквизит булево"``

Снипет: ``ЯУстанавливаюФлаг(Парам01)``

Пример использования::

    И     я устанавливаю флаг "Реквизит булево"

И     В открытой форме я устанавливаю флаг с именем "Реквизит булево"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я устанавливаю флаг с именем "Реквизит булево"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯУстанавливаюФлагСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я устанавливаю флаг с именем "Реквизит булево"

И     я устанавливаю флаг с именем "Реквизит булево"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я устанавливаю флаг с именем "Реквизит булево"``

Снипет: ``ЯУстанавливаюФлагСИменем(Парам01)``

Пример использования::

    И     я устанавливаю флаг с именем "Реквизит булево"

Переключатель
~~~~~~~~~~~~~

И     В открытой форме я меняю значение переключателя с заголовком "Реквизит переключатель" на "Первое значение"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я меняю значение переключателя с заголовком "Реквизит переключатель" на "Первое значение"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯМеняюЗначениеПереключателяСЗаголовкомНа(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я меняю значение переключателя с заголовком "Реквизит переключатель" на "Первое значение"

И     В открытой форме я меняю значение переключателя "Реквизит переключатель" на "Первое значение"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я меняю значение переключателя "Реквизит переключатель" на "Первое значение"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯМеняюЗначениеПереключателяНа(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я меняю значение переключателя "Реквизит переключатель" на "Первое значение"

И     я меняю значение переключателя "Реквизит переключатель" на "Первое значение"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я меняю значение переключателя "Реквизит переключатель" на "Первое значение"``

Снипет: ``ЯМеняюЗначениеПереключателяНа(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     я меняю значение переключателя "Реквизит переключатель" на "Первое значение"

И     В открытой форме я меняю значение переключателя с именем "Реквизит переключатель" на "Первое значение"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     В открытой форме я меняю значение переключателя с именем "Реквизит переключатель" на "Первое значение"``

Снипет: ``ВОткрытойФормеЯМеняюЗначениеПереключателяСИменемНа(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     В открытой форме я меняю значение переключателя с именем "Реквизит переключатель" на "Первое значение"

И     я меняю значение переключателя с именем "Реквизит переключатель" на "Первое значение"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я меняю значение переключателя с именем "Реквизит переключатель" на "Первое значение"``

Снипет: ``ЯМеняюЗначениеПереключателяСИменемНа(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     я меняю значение переключателя с именем "Реквизит переключатель" на "Первое значение"

Справочники
~~~~~~~~~~~

И     Есть элемент справочника "Справочник1" с наименованием "Тест" и  реквизитом "Реквизит2" равным "Группа2Элем2"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     Есть элемент справочника "Справочник1" с наименованием "Тест" и  реквизитом "Реквизит2" равным "Группа2Элем2"``

Снипет: ``ЕстьЭлементСправочникаСНаименованиемИРеквизитомРавным(Парам01,Парам02,Парам03,Парам04)``

Пример использования::

    И     Есть элемент справочника "Справочник1" с наименованием "Тест" и  реквизитом "Реквизит2" равным "Группа2Элем2"

И     Элемент Справочника1 с именем "Тестовый Элемент 2" записался корректно
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     Элемент Справочника1 с именем "Тестовый Элемент 2" записался корректно``

Снипет: ``ЭлементСправочника1СИменемЗаписалсяКорректно(Парам01)``

Пример использования::

    И     Элемент Справочника1 с именем "Тестовый Элемент 2" записался корректно

в метаданных есть Справочник "Справочник1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``в метаданных есть Справочник "Справочник1"``

Снипет: ``ВМетаданныхЕстьСправочник(Парам01Строка)``

Пример использования::

    в метаданных есть Справочник "Справочник1"

я удаляю все элементы Справочника "Справочник1"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``я удаляю все элементы Справочника "Справочник1"``

Снипет: ``ЯУдаляюВсеЭлементыСправочника(Парам01Строка)``

Пример использования::

    я удаляю все элементы Справочника "Справочник1"

в базе нет элементов Справочника "Справочник1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``в базе нет элементов Справочника "Справочник1"``

Снипет: ``ВБазеНетЭлементовСправочника(Парам01Строка)``

Пример использования::

    в базе нет элементов Справочника "Справочник1"

я создаю сам один элемент справочника "Справочник1"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``я создаю сам один элемент справочника "Справочник1"``

Снипет: ``ЯСоздаюСамОдинЭлементСправочника(Парам01Строка)``

Пример использования::

    я создаю сам один элемент справочника "Справочник1"

В базе появился хотя бы один элемент справочника "Справочник1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``В базе появился хотя бы один элемент справочника "Справочник1"``

Снипет: ``ВБазеПоявилсяХотяБыОдинЭлементСправочника(Парам01Строка)``

Пример использования::

    В базе появился хотя бы один элемент справочника "Справочник1"

Регистры сведений
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда в метаданных есть РегистрСведений "РегистрСведений1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Когда в метаданных есть РегистрСведений "РегистрСведений1"``

Снипет: ``ВМетаданныхЕстьРегистрСведений(Парам01)``

Пример использования::

    Когда в метаданных есть РегистрСведений "РегистрСведений1"

И я удаляю все записи РегистрСведений "РегистрСведений1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И я удаляю все записи РегистрСведений "РегистрСведений1"``

Снипет: ``ЯУдаляюВсеЗаписиРегистрСведений(Парам01)``

Пример использования::

    И я удаляю все записи РегистрСведений "РегистрСведений1"

И в базе нет записей РегистрСведений "РегистрСведений1"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И в базе нет записей РегистрСведений "РегистрСведений1"``

Снипет: ``ВБазеНетЗаписейРегистрСведений(Парам01)``

Пример использования::

    И в базе нет записей РегистрСведений "РегистрСведений1"

И я создал  fixture РегистрСведений по макету "Макет"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И я создал  fixture РегистрСведений по макету "Макет"``

Снипет: ``ЯСоздалFixtureРегистрСведенийПоМакету(Парам01)``

Пример использования::

    И я создал  fixture РегистрСведений по макету "Макет"

Тогда В базе появился хотя бы одна запись РегистрСведений "РегистрСведений1"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Тогда В базе появился хотя бы одна запись РегистрСведений "РегистрСведений1"``

Снипет: ``ВБазеПоявилсяХотяБыОднаЗаписьРегистрСведений(Парам01)``

Пример использования::

    Тогда В базе появился хотя бы одна запись РегистрСведений "РегистрСведений1"

Внешний файл
~~~~~~~~~~~~

И     я буду выбирать внешний файл "c:\temp\333.epf"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я буду выбирать внешний файл "c:\temp\333.epf"``

Снипет: ``ЯБудуВыбиратьВнешнийФайл(Парам01)``

Пример использования::

    И     я буду выбирать внешний файл "c:\temp\333.epf"

Навигационная ссылка
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда я перехожу по навигационной ссылке "НавигационнаяСсылка"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``Когда я перехожу по навигационной ссылке "НавигационнаяСсылка"``

Снипет: ``ЯПерехожуПоНавигационнойСсылке(Парам01)``

Пример использования::

    Когда я перехожу по навигационной ссылке "НавигационнаяСсылка"

Меню
~~~~

И     я выбираю пункт меню "ЗначениеМеню"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я выбираю пункт меню "ЗначениеМеню"``

Снипет: ``ЯВыбираюПунктМеню(ЗначениеМеню)``

Пример использования::

    И     я выбираю пункт меню "ЗначениеМеню"

Список выбора
~~~~~~~~~~~~~

И     я выбираю из списка "Значение"
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я выбираю из списка "Значение"``

Снипет: ``ЯВыбираюИзСписка(Значение)``

Пример использования::

    И     я выбираю из списка "Значение"

Фиксирование значения поля
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

И     я запоминаю значение поля "Номер" как "НомерДокумента"
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Синтаксис: ``И     я запоминаю значение поля "Номер" как "НомерДокумента"``

Снипет: ``ЯЗапоминаюЗначениеПоляКак(Парам01,Парам02)``

Пример использования::

    И     я запоминаю значение поля "Номер" как "НомерДокумента"

Работа с окном сообщений
------------------------

И     Я очищаю окно сообщений пользователю
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``И     Я очищаю окно сообщений пользователю``

Снипет: ``ЯОчищаюОкноСообщенийПользователю()``

Пример использования::

    И     Я очищаю окно сообщений пользователю

Когда в логе сообщений TestClient есть строка "ИскомаяСтрока"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Когда в логе сообщений TestClient есть строка "ИскомаяСтрока"``

Снипет: ``ВЛогеСообщенийTestClientЕстьСтрока(Парам01)``

Пример использования::

    Когда в логе сообщений TestClient есть строка "Таблица параметров должна заканчиваться символом |"

Создание fixtures

И     Я создаю fixtures по макету "Макет"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``И     Я создаю fixtures по макету "Макет"``

Снипет: ``ЯСоздаюFixturesПоМакету(Парам01)``

Пример использования::

    И     Я создаю fixtures по макету "Макет"

Доступность ролей
-----------------

Мне доступна роль "ДоступнаяРоль"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Мне доступна роль "ДоступнаяРоль"``

Снипет: ``МнеДоступнаРоль(Парам01)``

Пример использования::

    Мне доступна роль "Админ"

Мне не доступна роль "НедоступнаяРоль"
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Мне не доступна роль "НедоступнаяРоль"``

Снипет: ``МнеНеДоступнаРоль(Парам01)``

Пример использования::

    Мне не доступна роль "НедоступнаяРоль"

Паузы
-----

Когда Я делаю паузу 2 секунды
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``Когда Я делаю паузу 2 секунды``

Снипет: ``ЯДелаюПаузуСекунды(Парам01)``

Пример использования::

    Когда Я делаю паузу 2 секунды

И     Пауза 1
~~~~~~~~~~~~~~

Синтаксис: ``И     Пауза 1``

Снипет: ``Пауза(Парам01)``

Пример использования::

    И     Пауза 1
